【為自己找一個出口】低調置業討論區(330)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

有意成為低智老襯的你，可與低置鑽石專員北川巴聯絡
TG: Cupdio

有意成為低置業主的你，請先傾聽炭巴玉音

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年
「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 何東精神 (團結)
前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛，分化撚，mon-post狗或網軍，請大家多加注意!

該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

【星之谷】「偷雞出租」響警號 遭按證公司罰款

香港地，冇樓買樓，有樓儲樓。不少投資者為求借到盡，甚至「踩鋼線」，以自住名義申請高成數按揭，實質是將單位「偷雞出租」。近日按證公司似乎有新措施打擊，不再純粹追收貸款(Call Loan)，而是強制要求客人額外繳交逾10萬元保費罰款。

正常而言，833.3萬元以下物業只可借6成按揭，不過按證公司提供按揭保險，容許1,000萬元以下物業的按揭成數提高至8成至9成，前提是物業需要自住，在申請表上也要作出聲明。

儘管如此，很多人也會偷偷地把自住樓出租，實行「以租養貸」，自己則另覓居所，例如與父母同住，或另行租樓變「雙租族」。客人Sam就是一個好例子，由於居住於市區的家人在九龍灣有吉房，於是去年他搬回九龍灣與父母同住，而數年前以高成數按揭買入的新界單位，則偷偷地放租。

【遭發現會被Call Loan】

如果單位作出租用途，按揭成數最多只能5成。按證公司和銀行每年都會抽樣寄信給借款人，要求提交水、電、煤等單據，證明物業仍然是自住，同時也要求業主續簽自住聲明。如果借款人未能在指定時間內提交，按證公司便會將物業視作非自住用途，以往慣常做法就是Call Loan。

Sam過去幾年僥倖未收到任何調查信件，而事實上他手持單位過去幾年升值不少，按揭貸款餘額對比現時市值低於50%，即實際按揭成數已低於5成，必要時可以「甩」按揭保險，與按證公司「割席」，毋須補錢情況下繼續出租單位。

退一步來說，就算突然被按證公司Call Loan，Sam自覺不會有任何問題，原因很簡單，只要把物業轉按到另一間銀行便成，亦毋須再申請按保，簡單而言他抱有一種「你吹我唔脹」的心態。

【罰則有加重迹象】

不過，噩夢來了。Sam近月終於被按證公司發現在持有按揭保險下「偷雞出租」，而且應對方式甚辣，不單單是Call Loan如此簡單，還強制性加徵保費，Sam被要求提交逾10萬元額外保費罰款。筆者不知道這個做法是否新常態，還是Sam不幸受到「特別招呼」。毋庸置疑的是，「偷雞出租」確實是違反了當初批出按揭保險的初衷，Sam只能乖乖接受。

【有銀行抽查率達9成】

事實上，除了按證公司每年抽樣調查借款人是不是仍然住在其申請按揭保險的單位外，銀行也會作出抽樣檢查的行動，而且嚴謹度有差別。以筆者所知，某大型銀行抽樣機會率高達90%，客戶實在不宜「膽博膽」。就筆者觀察所得，在4、5年前購入的物業，即使當時以高成數按揭購入單位，現時的欠款/樓價比率大都已降至5成以下，如準備出租的業主，還是先完成轉按再行放租便萬無一失了。

展望2020年，待社會形勢平復後，去年10月政府放寬按揭成數效應料會逐漸展現，800萬元以下物業可申請9成按揭，800萬至1,000萬元則高達8成，高成數按揭申請將會急升，相信審查「偷雞出租」情況較以往更嚴。

最後需要利申，以上分享是筆者觀察所得，並不代理按保公司的立場，一切皆以按保判決為準。

作者子非魚為星之谷按揭首席顧問，現於多份報章及網上平台撰文，著作《按揭達人》，涉足地產買賣及按揭資訊。

星之谷網址：

【笑莫笑悲莫悲】低調置業討論區(329)

上一個post

新po留名

留名

LM

留下名

師兄裝修到咩地步

『薪火post』BNO 續期資訊(97) 唔睇頭post會俾人屌老母

新屋裝修中， 裝咗一半都好滿意
呢d真係租樓無嘅快感

尤其係將兩間房合併成一間大房 - 做左
或者大改浴室加桑拿房同按摩浴缸之類 - 雖然自已最後冇咁做到

lm

留個名先

最近先見到人交咗智商稅俾HMPO

岩岩發現今個月供樓供少咗1200蚊
有凍飲

資訊有用，原來自己搞續期已經係年幾前嘅事。新續版本個薄皮又唔同咗

大家點睇港灣豪庭近大酒店既會唔會大時大節聞到有味

我是買家(買現契樓)，今日上律師樓找尾數，下星期一8/10 成交。點知師爺同我講話個買家個契有部分唔見左。個契有一PART 叫 Power of Attorney / title deeds and documents 佢唔見左,買家律師 draft 左一份certified true copy之外另加一份原業主的statutory declaration加宣誓證明份正本文件唔見左,而家再去田土廳等註冊批....
層樓背景: 個賣家一手買番黎，本人黎，樓齡over 15 年，所以算係good title，我律師一路冇同我講直到而家先同講
有冇巴絲遇到同情況? 田土廳應該唔會唔批掛? 同埋對我之後賣樓,按樓都應該冇影響吧? 銀行會唔會突然唔批我mortgage? 如果唔批我跳樓死左都唔掂! 救命!

我都想兩房拼一房
將廁所納入埋房入面變埋套廁，整walk in closet
不過我地預計屋企多客人，唔想人地入我地間房去廁所
應該都係keep原則算

作為上車盤黎講，算幾好

如果舊樓層名係你有份，而新樓想做9成就有影響
變左新樓係舊樓未賣既情況下做唔到9成，最多做8成

今日大圍斬人單野好撚癲
經濟真係開始差

？？

你邏輯力就真係好差

呢個情況完全係賣家既責任，點解唔可以叫佢賠償損失？

我層樓5月頭deal。3個月成交期。我到而家都唔明點解咁大件事到今日臨成交前1星期律師先同我講。我而家唔通踢契咩

好似話賣家宣左誓
係法律上份契就係完整
銀行批按揭唔一定咁睇
但係銀行批唔批係商業決定
所以好難拗

律師只係包你做到買賣，就算啲契甩皮甩骨要求其宣誓就可以攞得返

但大銀行批唔批按揭唔係律師責任，呢個有機會影響到銀行批少啲或者喺唔批揭畀你。

如果層樓未供完
理論上份樓契仲喺銀行keep，應該係最安全？

我6月一早搵哂銀行做mortgage
銀行唔會真係臨成交drawdown 先話因為有certified true copy
之後唔批吧?
如果真係臨成交drawdown 銀行唔批
我應該搵邊個追討損失

田土廳只係記錄，無關係。
你呢單唔係成份契唔見，銀行易D接受，
成份唔見就易比銀行彈，彈就踢契啦，
但就應該要打官司，有案例判做左statutory declaration都唔係Good Title, 要捉律師詳細傾

話事權係哂銀行到.... 仲要第時轉手 下個買家都會有同樣考慮

銀行怕賣家拎左份契去借錢先彈，
到轉手已經幾年後，無左呢個疑慮，
個Title 變返Good。

得一個廁所玩套廁係玩自己

唔係第9,10座都冇乜問題啦

我10月交易，律師樓幫我查冊，
話賣家層樓有按揭係身，呢個情況常見嗎？
有咩要注意？

謝絕客人係ok嘅

就算謝絕客人都唔好啦，貪廁所衛生咩...

真係好慘，比著係我都唔識應對

而家銀行估價保守 應唔應該撳個業主落價
同佢開價都差5%

你咪撳睇下個業主減唔減

九龍市區廿年樓齡內大型屋苑，最入門嘅選擇
想睇負評諗起呢個 post

港灣豪庭D垃圾則都賣到咁L貴https://lih.kg/1827633

細三房都要一千萬了

2星期前俾完大訂，今日見田土廳有紀錄，但銀行按揭未有聲氣

沙田勁大雨
又有得天然試水

仲要勁四正
要一梯少伙咁多窗先劃到呢d則，新樓無可能

綠悠唔知浸左未

其實我意思唔係想讚佢架

三百幾實呎原則三房，睇到個則我都覺得真係痴線 - 香港人做乜撚野咁折墮要住到咁迫挾

跟住見到啲放盤圖，個個單位都要拆牆做 open kitchen 再拆下房先勉強住到人

Haha 靜係立左個眼個則畫到幾四正又有窗ja
無睇放盤圖有幾迫🙈
Btw個盤收租回報好似好高

呢個盤好多都轉open kitchen 同兩房
唔係既話廳勁細

有無人試過簽左臨約，過左兩日有個仲筍既盤出現

me too

行山尋日話hkmc 叫我補文件

四小龍

紅磡灣 40年樓
怕唔怕賣唔番出去？ 定等舊區重建？

4小龍仲有800樓下咩

九龍區少見既 999 年期樓，地權有價

翔龍灣點睇？
自由行好得人驚之外

需要接受到
1. 有排都重建唔到既十三街貧民窟
2. 行去將來既土瓜灣或者宋王台站，都要十分鐘以上

果度治安差唔差？
我見9龍兩房 一係港灣豪庭一係翔龍灣
樓齡無咁舊

大四喜點睇？

自己夜晚去行下，睇下安唔安心

但其實淨係自由行嗰個pt已經好惡頂
有朋友住過 / 住緊 基本上都係日日呻

唔好意思
我新手
即係邊度

平時晚上唔出街
不過你講到咁
應該好差

長沙灣喜盈、喜韻、喜漾及喜薈

I don’t mean that - 自己之前住左係十三街裡面幾十年，都係咁過

但感覺既野好睇人

果d 3xx尺單位間唔間到兩房？
唔該

果度一search自由行
真係好勁

翔龍灣好近煤氣鼓, 即刻想既黎巴嫩同天津

唔得啦
大四喜十年樓唔夠
一定有工作平台, 露台果D

翔龍灣個則好差, 唔見駛

要揾

有無好野提供下
好難搵真心...

39x尺
應該間到掛

6球幾budget?

裕泰興最興廳窄過房

399尺都間唔到多間有窗房
你估工作平台, 露台流架?

800樓下 唔使裝修就夠

Fyy邊個屋苑

想搵間兩房生仔 好難

三百幾呎兩房，九龍市區屋苑難啲，接受到單棟 有順寧居 / 順寧苑一類。

有d舊

800萬你買四小龍都得啦
如果唔介意座向樓層
呢個時勢搵D 441-464尺試下挫到佢800萬做9成按
起碼正正常常2房2廳有梗廚先
會所大, 管理處唔貴, 住到小朋友大都唔駛換樓

Agree 四小龍best choice

無撚有錯，一定係四小龍，比心機揾800萬盤啦

四小d 景觀好密集, 屏風樓得好緊要
而且d 則都唔係咁靚啫?

咩budget呀？嫌三嫌四

最近四小龍啲成交貴到
下下九球樓上

市區係咁架啦
唔通幾幢單支樓旁邊會有個地鐵站咩

個則唔係最靚都中上啦
有梗廚, 客飯廳分明
最重要唔會有露台加工作平台
D 尺數見駛好多

的確幾貴，如果上到9球，買奧運好過

咁係人既問題啦, 四小比我有錢都唔想買
個則我唔識欣賞
係方便既, AEON又近,又係市區, 仲係大型屋苑, 我諗呢幾樣都好吸引人

搵aa睇
真係無800wo

則呢D 各花入各眼啦
單身人士唔煮飯咪鐘意開廚
但結左婚有小朋友就覺梗廚好重要
有D人鐘意2個露台, 鐘意拎黎擺野
我就覺得係發展商呃尺數

不過你講果幾樣優點係吸引, 仲要十幾年樓咁年青

我都唔知
可能800做到9成既盤一出好快比人搶左
留意下有冇D 800頭既, 叫AA 試下傾唔傾到800
而家襯亂扑下有冇業主急放肯減囉

800-900 都可以按到多過八成，最多720 萬

可以樓上巴打得100萬鬆D首期
一定要九成按先得

如果旺角到荔枝角附近
目標一房3百幾到4百呎
budget 7m左右 有無推薦？
最好樓齡唔好咁大

唔改900啦，今日先有aa叫我睇個宇晴叫838萬，應該仲有得講

奧運維港灣柏景灣啲2房
平極都950
普遍1000-1050
貴四小龍一個級別

可以留意下長沙灣好多25-35年單枝
550-650 有交易
岩你budget

咁佢校網/地段都係高四小龍一個級別
但好似你咁講, 普遍都1000以上
做唔到高成數按揭, 好難買

另外, 我發覺奧運站D 樓管理費好貴
君X灣要$5.1 一尺

4小龍 管理費幾錢尺？

想住4小龍

景差D 低層D 有機800
有心買既 落力D睇樓搵多幾個aa 同日日捕住28hse有咩盤新放

以我所知好似$2.6-$2.9
除左碧海得一個室外泳池
其他3個屋苑都有室內+室外泳池
會所大, 有小朋友有會所唔駛出外面安全好多
呢個管理費幾抵玩

四小龍都要9百頭

2.1

君x灣？

4小應該係8球-8球尾最好選擇

君匯港先岩, 唔記得個名

係呀5.1一尺，好撚貴，但個保安好嚴，閒雜人唔會入到去

好似冇咁平
2.1 係邊個屋苑? 計實尺?

兩個幾啦，我記錯2.1掛

光明正大帶入去啦

長沙灣 one new york
旺角 skypark?

呢幾日攪按揭煩到仆街，啲表唔識填，整理文件又發覺爭幾多野，想爆粗

揾銀行職員填咪得

我鍾意麥花臣匯多過上面兩個，700頭

望球場嗰邊正D，城市景都幾得意。
點都好過Skypark, 宿舍咁，景又差。

28hse 其實係咪10盤9假

爭啲乜文件

唔係
28hse 10盤5假
施生個網10盤9.75假

中原網上勁垃圾
美聯反而可能有10盤5真

盤未必假
個價錢假啫

通常有內籠相嗰D多數真, 同好多個aa post同一間嗰D都真。
就咁Whatsapp約睇好方便，好過落舖問。

730度都有啦，佢話700左右嗎

四小都有一房呀 7球應該有

睇定要帶乜架啦，你細個係咪成日欠功課
由頭到尾除左簽名一粒字都冇寫過，你係咪水魚樣

按揭=超級大project
一做唔好撻訂
講緊損失成球

想當年我statement糧單都印24個月
自己準備唔好都係煩親自己，個banker先唔會care

我唔是上銀行攪，經中介搵的，係咁email form 要我填

我爭糧單，公司不嬲無，我無理呢啲。而家跪契弟咁求佢整俾我

屌，你揀好offer，叫中介俾張form你自己拎去銀行俾banker填啦

呢啲基本野都唔search清楚好易俾人牽住個鼻

你有計劃買樓做咩等到做mortgage先求公司俾糧單

話說我公司都係無糧單
到時都要事先叫定公司整

唔喺出糧銀行做mortgage，9成9都要睇

想上車 600萬樓 但業主叫價高過銀行估價成50萬 係咪好普遍？ 咁樣按揭借唔足 首期又要儲大份啲

師兄係咪申請大貓

一般做到+10% 可以打去銀行問做唔做到先去馬

下 我搵幾間bank 就 大貓service 最好
不過offee差
反而其他bank 既成日都跟得唔足 又唔update我

覺得供得太辛苦 一個月要供3萬蚊
睇下一個level算

唔會間間係咁，除非好鐘意，否則睇第二度

大貓份form 最撚煩
我反而係大貓唔得
問banker 問題兩三日先覆我
利申 有禮貌地問的

應該banker 填晒架喎 定你打電話投訴下搵第二個幫你呀

交曬MPF、卡片同稅單比銀行先，再一路追公司糧單
有時有MPF 稅單+銀行出糧記錄已經批出，唔好死等糧單乜都唔做

睇緊浪翠園3期海景間間都開價高過估價50萬左右 咁偏僻都炒到咁高

開價嗟，有興趣咪還價

還50萬係咪好大咬未買過樓

參考近期成交

唔得 一房間房都好細
雙人床都要放上窗台 dklm
買左應該要買過張床 😂

近排完全無見過8球樓下

你係咪想講君X港
君X灣喺將軍澳

要挫價, 睇下有冇業主比你挫到

四小9百頭嗰啲一係高層遠眺山海
一係昇悅居大兩房可以間三房嗰隻則
去到奧運最多中低層400零呎內園或者市景

係, 你睇落少少見到我話係君匯淹
你不如睇哂成個post 先回
我要連續回你2次回過既野

當然可以挫價
但我感覺上係多成交既大屋苑好難挫
啲業主睇住近期啲成交紀錄黎開價
反而啲單棟先有機會殺佢價

大屋苑唔一定難挫
你睇嘉湖山莊經常有平成交
你覺得難挫, 應該你都係市區樓
市區2房1000萬以下個價係硬淨
好少業主會平放

我都係見呢個時勢
建議樓上位巴打睇下有冇意外收獲

四小最好住既兩房，一定係昇悅居大兩房51x呎，個則好靚，不過呢種則小放盤，有盤都開到9百中，9百中寧願買奧運

7百幾買到

我諗七百尾 兩房要低層可能得掛 不過無放盤
呢排睇過形品兩房473呎 中層成交都要8.65m
七百頭買高層梗廚一房就得

年頭見過8球幾
依家升晒loo

最鐘意黃埔不過3x年

希望識得升 唔好慢過人

黃埔防守性強
之前見肺炎價2-5月，
對比其他屋苑佢都算企得硬

會唔會4小龍硬d

宜家大兩房則9百中好顛

認真，自住四小真係唔錯，會所夠大管理費又平

剛剛去完睇
太多人 唔係好鐘意

你指會所？

周圍都好多人 覺得好逼 好貼
係自己問題

市區係咁

都唔使咁多人架 太旺

黃埔可能d樓矮 無咁多人
覺得都係喜歡果邊多d

咁你唔適合住市區啵

真係好多人
4小龍附近仲係咁起公屋

我忍唔到公屋廢老

九龍站先無公屋廢老

太古站

仲有邊到無公屋廢老

遲d 海達起好有天橋通到去南昌站
可以分流d 廢老去南昌站
始終由公屋群行去荔枝角站都幾遠

有公屋都唔係咁差
近公屋實有平野買下
如果全私樓要硬食連鎖超市貴貨

康城

居屋則，仲貴啵

請問咩叫居屋則？
我叫900樓下有交易

你去睇下樓先

This?

港島真係好正

但係要番工 買番9龍方便d

唔係還50萬嘅問題，係本身你覺得間屋值幾錢

Exact7y， 而且佢 markup 預你去還，我賣樓都預大約5％空間。例如叫6.50M 預佢還6.18M

買麗都花園嚕

麗都出入方便少少啊
浪翠樓同景都靚少少

比我會要埋佢
又唔係貴
Btw邊區

請問下供水
星期一上網申請左，仲未有通知
通常幾耐整好
打熱線無人聽

上手cut 左
我再申請過

自己裝修有idea 唔知有冇人試過

想問下有冇咩software易用畫d圖俾師傅整家私

sketchup

推下post

信政府會令樓市升多三百萬

【新盤戰報】帝御．金灣明次輪銷售185伙 消息指截收逾萬票

燒左兩次係咪真係旺d

想問有無人屋企用盒仔燈？
想問淨係用盒仔燈夠唔夠光？
因為覺得佢好似射燈咁
所以想問下大家

裝修時諗過用，師傅話唔夠光，裝飾嘢嚟，最後用返燈糟

愉田幾好住

有冇人廚房d櫃同牆磚用日本takara？好唔好用？

無法子
同價錢黎講 四小龍 的優點暫時係比較好

咁當然我睇樓經驗小 希望做多d比較先落決定
始終都要供 仲會供得好辛苦

四小個會所夠哂大，8球幾黎講都無乜盤好過佢

我好小用會所
係貪佢 地鐵線落雨都遮到個頭
同唔使去街市買餸

不過d樓真係起得好密 低層望頭暈

市區呀巴打

有4年啦咩

我不嬲住開市區

唔用會所黃埔唔係好D咩？你之前都話鍾意黃埔。

黃埔花園舊d

不嬲都樓好密

做定心理準備 會煩到嘔

有筆直就搵個設計師同你隔一下，多幾萬煩少好多野

我都上過去望過
低層內園係伸手不見五指天
去睇過宇晴軒望球場嗰邊簡直天與地
陽光都多啲

內園揀番中層或以上啦

望唔到天嘅內園好易抑鬱

預算得八球，四小龍一係兩房極低層，一係昇悅居第五座一房。而向泓景臺內園 又光猛過向昇悅居內園。

8M四小龍得d入門盤揀
撞唔撞到好野真係好睇彩數 / AA造化

不過1房都okay的話就應該仲可以睇下

八球好難買四小兩房，要扑傻瓜

去沙田睇下，你個 budget 可能有驚喜

一城隔離大涌橋路有幾個比較少人提（即係低水）既屋苑：
翠湖、濱景同碧濤花園，臨河而建，交通唔差，兼而家有石門站同除近既商店加持

大四喜兩房有無機會？

有間喜雅低層放左好耐830，800都好有機

雖然低層但剛好高過晒d舊樓，都尚算開揚。
Much better than 四小內園，得罪講句，四小內園真係唔太接受到。
但喜雅會所細同要Dup雨lo

我下午四點去睇 內園都無咩陽光

買活海鮮黎講 沙田街市最平。

翠湖唔好
之前個個大維修，搞到一鑊粥，詳情可以搵下新聞

咁要 check check
但而家事過境遷，見到外牆都維修左

係仲ing ar
好多住戶投訴 維修個陣，鑿穿埋人地個牆。。

嘩，咁真係有所不知

佢哋都30年樓齡啦，JJ 巴未必鍾意
印象中佢哋大單位多，似乎得濱景多啲兩房。

8M有冇計欣廷軒兩房？第一城站對面

濱景花園竟然又係 54x 實呎開三房兩廁
仲以為四縮先會咁開則法

但環境贏晒，舒服到爆

而家過條馬路酒店果邊就有惠康同 ok 便利店, 日常購物都比以前方便左好多

好似早兩日慌張西望有講。

睇中原成交，大多係七球幾

你知我戒左 CCTVB 一段時間了

sorry

而家做緊大修嘅應該係碧濤，Search 過黨01有報導。華懋樓外牆本身穿窿一啲唔出奇

大四喜唔熟價

巴打你肯定？

有調查指出，沙田街市價格係全港頭三甲最貴

海鮮係絕對例外
利申：住係沙田30年，娘親為左買平野，間中會踩單車出去

碧海, 2個則都差唔多, 宇/泓 2房太多隻則, 分唔到大細

夠, 細兩房都490尺喎

我早排同一日比較過下沙角/沙田/禾峯街市
不嬲都聽話沙田街市貴，但買落其實差唔遠
不過沙角會有d 一份份就抵一截
（例如80/兩份鮮鮑，一份有八隻）
不過我唔排除係成個沙田都唔平

我4 歲搬入沙田，三十幾歲先搬走，阿媽只去沙角買海鮮

信7媽

昇悅居大兩房則全部900萬以上，係得一個5樓既大兩房開價870萬(個價都個半月前)
其他碧海，宇/泓兩房，昇悅居細兩房都係8百幾有交易

利伸:不是aa

same here

回報率係細兩房高D
大約差1000-1500
但係大兩戶小有, 出黎好快租得出

多謝咁多位巴打share

喜雅去地鐵站其實算幾遠下

睇左成年，昇仔大兩房都係8.5m起，無減過，中間仲上9m

宜家要9百幾

昇仔呀
諗起都濕濕地

碧海D 料都唔錯
間隔都幾好用, 部LEFT直到地下
但就離荔枝角地鐵站遠少少
得一個室外泳池, 會所規模冇咁大

碧海兩房既兩種則都唔錯，用料好唔好就唔清楚
但近南昌站，8分鐘行到過去

之前睇過幾間
用料明顯比泓景台好

出年年中對面新公屋起好可以行天橋到南昌站

對面起公屋會有埋街市

其實都幾屈
街市買平野，想買日本空運材料可以去AEON
D2 / 億利果邊又有高汁黃店凍肉鋪

都係既，隻則又好住

政府d 政策搞到呢十年八年起d 樓唔三唔四
成間屋得一面向外面，D窗口位要留比客廳睡房
搞到要起黑廁開廚，廁所濕氣散唔走，開廚年年要做年檢
露台又要分開2個，搞到2個都唔好用
食之無味 棄之可惜

我估講緊傳真社前排篇報導?

碧海兩房就實用同比較經濟啲

同碧海隔開左係咪無咁迫？

都係既

租樓有問題咩? 自由度又大, 又唔駛俾稅俾差餉

碧海全部2房都近500尺
lump sum都唔平

劈佢100萬

算啦，經濟差亂又唔敢買，經濟好又唔買。基本上有租客對業主仲好

老左點算

我覺得睇你地成家供款佔入息幾多。

如果買左供得又鬆動，供完交晒雜費重每人有翻萬幾二萬洗咪買鬼左佢。

起碼叫一家人自己擁有。唔會俾人加租或叫走。又可以佈置下自己屋企，裝修係煩但出到黎係自己揀既野其實開心。

成日心入面得賺蝕既話，依家咪唔好買。好明顯前境唔明朗。

但唔包出左疫苗後個反彈會癲成點。我諗週街同旅行都會好似全世界放監咁 諗緊換唔換定飛行里數下年去日本

下年12月？ 我諗緊下年11月，或者5月。

但5月可能就摶d

咁激 good luck bro

加埋武肺
都係跌得咁少
如果壞消息淡化
再有返d 好消息
唔知會點

吳家俊表示，分行最新促成宇晴軒3座高層A室成交，實用面積441平方呎，兩房間隔，向內園，開價840萬元，現累減12萬元，以828萬元成交，折合實用呎價18776元。新買家為上車客，鍾情上述內園單位環境清靜，因屬高層，景觀開揚，議價後決定以「意頭價」828萬元承接。

四小高層828好抵玩

你已經問咗無數咁多次啦
係買就十幾年前已經買咗
所以咪叫你地排公屋
長者快好多
真係想買就換綠置居或者居屋
供平好多

係
不過而家四小炒得好撚貴
800頭變左罕見貨

過黎我度
呢期兩房都係九字中間

828入場四小，抵玩

多人買，自住有小朋友既話，四小的確好住，小朋友係會所玩唔洗岀街，都好多嘢玩

九龍東

呢個差唔多係四小兩房最細

奧運？

垃圾地方，睇開奧運既唔會睇上眼

師傅山？

4小升到咁，唔買佢啦，同呎價有荃灣西，harbour green同hung hom

荃西愛炫美同荃城會應該過ssd .撞下跌市可以有無d荀dd既貨執

個人認為四小>荃灣西

我覺得睇埋價位的，荃灣西新over price少少.
價：harbour green ~ 荃西 > hung hom ~ 四小
cp值我覺得現價四小無咁好j

你嗰個比較係價位定性價比？

荃灣西不了
西鐵上唔到車
荃灣線又遠到西
校網又差，係樓齡新囉

奧運係高四小一線，如果同價一定奧運正d
紅磡得海逸似樣d
黃埔花園太舊，海濱居屋則
半島over 10m

一定啦
九龍同新界既分別

荃灣西新界就係新界 樓齡新海景西鐵站係最大賣點
8球頭應該無新嗰堆2房
君匯港應該要8球尾入門
紅磡得海濱南岸居屋則有8球
你要比較埋樓齡地區入門價
我唸度度都有捧場客既

係呀，紅磡冇咩屋苑
加埋黃埔花園同海逸落一齊比較

荃灣西無得同紅磡，奧運比啦

啲則幾是正，但樓齡舊同貴

君匯港宜家要9百中起啦，10M以下都好小盤
海濱南岸有8球幾咩？見親都9球起
紅磡仲有都會軒，8球幾都有好多盤

12M大把選擇，真係唔會買半島始終係大酒店附近

有原因一定要紅磡
近紅磡站樓齡新得佢
住紅磡站都預咗近大酒店㗎啦
都會軒係serviced apartment則no la

紅磡又真係好小選擇既

有咩好？又唔係平

火車站+西鐵站

4月簽，點睇

+紅隧口

唔熟，但覺得無咩人氣同好恐怖。
Btw, +未來沙中線

真係好多選擇咩？
有12M就會想買三房 然後發覺無咩好揀

紅磡係集合左好多賣點於一身，但同九龍站差好多個檔次

好睇你邊個地區，另外佢係講緊兩房半，應該多啦

最大規模既黄埔花園都三十幾年樓

凱匯
兩房半個則唔錯

真係好撚舊啦黃埔花園，但仲好撚貴

九龍東黎講，佢個位置無得輸

四小龍應該有？

12M唔知夠唔夠買溱岸八號，3房

想問下律師費大約要幾錢？通常律師會幫手做d咩？

四小三房一千零萬有啦
宇晴有間低層內園3房950唔駛
但三房套就貴好多

7-10k
對下份契完唔完整

想問問
月入$43000
首期3M
最盡買到咩價既樓

$6.5M 左右吧
43k 月入當冇其他借貸，最盡大約借到 $4.4M
俾 $2.1M 首期，要留少少錢交印花稅同裝修之類

如果本身已預留1M呢

7.5M 樓，淨係首置印花稅都要 3.75% 即係28萬幾喎

如果另外有預錢俾 stamp 裝修 佣金 雜費 之類，最盡就真係 7.5M 喇

7.5M
瓏門或卓仔有冇機

瓏門一房 ok 兩房唔清楚
卓仔要問下熟屯門區既巴打絲打

有無律師樓介紹

講埋全包幾錢啊唔該

瓏門2房都買到啦

咁睇啱就去馬啦

係咪真架

落去睇下啦，不過瓏門兩房好似要8球入場
卓仔兩房7球幾

南昌除左匯璽仲有咩新樓?
去到深水埗果邊?

exactly
人工高有鬼用
早出世就有用

愛海頌，下年入伙

幻你老母

哦, 愛海頌擺明係深水埗
長實都淨係敢話佢係長沙灣
同南昌完全扯唔上關係

又低人工 首期剛剛夠比

二手交投急跌，業主開始減價。美聯翁凱傑表示，沙田第一城本月暫時只錄6宗買賣，較上月同期錄18宗，下跌約66.7%。放盤業主叫價態度開始軟化，其中48座高層A室，實用面積284方呎，屬優質兩房單位，開價530萬港元，減至510萬元易主，呎價約17,958元。另一個37座中層同面積單位，開價達560萬元，累減50萬元後，同樣以510萬元易手。資料顯示，同面積單位上月最高售價曾達575萬元。

沙一似乎係林鄭plan既受害者
相反本身700-950萬果堆2房屋苑如四小，將軍澳各上蓋，就好硬淨

一兩年前食住格硬4M 同6M 線既樓都有排坐

係沙一特別甘
嘉湖都有跌但只係跌5-10%左右
沙一講緊比起巔峰跌左15-20%

其實岩岩出林鄭plan果陣
我有諗過沙一會唔會一下爆到上800萬
竟然係反而跌左

2百幾呎點上800萬呀

18年樓市最瘋狂果刻
真係有首期就得咁
沙一2房推到21-22K一呎

上連登 勿認真

我覺得得匯璽可以叫自己做南昌
因為佢真係南昌站上面
如果海皮個副食品市場起樓都可以叫南昌既
界限街以北果D 樓去深水埗站仲近

南昌本身係深水埗
奧運係大角咀/旺角

無一區叫南昌

所以匯璽叫自己做南昌站, 唔係南昌"區"

因為無一區叫南昌
匯璽算係南昌站, 唔係南昌"區"

如果海皮個副食品市場發展埋
形成一個社區
咁可能可以好似奧運咁
大眾會認果個位叫南昌

寫地址咪又係要寫番長沙灣

奧運只不過係大角咀

深水埗呀

其實係旺角+大角咀
因為有幾個大型屋苑形成左一個社區
一般人都接受左果個地段叫奧運

長實點解叫愛海頌係長沙灣
因為地政總署規劃嗰個位真係屬於長沙灣分區
當然普通人或者區議會界嗰個位就係深水埗
賣樓覺得長沙灣好聽啲掛
深水埗俾人不嬲感覺係品流複雜的地方
匯璽嗰個位係西南九龍 新區黎既
南昌站上蓋 附近有南昌邨富昌邨
一般人會認知佢係南昌

果個圖睇黎都ON9
如果你跟果個圖根本冇深水埗
因為分區計劃大綱圖冇深水埗分區
長沙灣分區再落就係旺角分區
就算你幢樓係正深水埗站上面都屬於長沙灣分區

賣樓就當然係貪佢好聽啦
但最諷刺既地方就係愛海頌喺醫局街通洲街附近
正正係全深水埗最品流複雜既地方
露宿者/道友/淫賤飛髮鋪/廢物舊電器回收/南亞 全部都係果度搵到

醫局街有間
診所雙重療效
好使好用的美沙酮
家家傳頌

真
果個位係全深水埗最差既位置
過幾條街仲有大酒店

所以愛海頌賣到宜家都未賣哂

你講到話睇圖係on9咁無嘢好講啦已經
政府所有嘢都on9㗎啦
深水埗站隔離整個長沙灣政府合署

因為欽州街一邊係長沙灣，一邊係深水埗

可能連政府都覺得深水埗太烏煙瘴氣太low class唔好聽揀長沙灣

我已經解釋左比你聽分區計劃大綱圖係冇深水埗分區
如果你仲用呢個圖黎證明果個位唔係深水埗
咁就算深水埗站都唔係深水埗啦
咁你仲有咩好講姐

如果你要睇分區
我建議你睇郵政分區仲準

學埋地產商d野

我係普通人唔係政府
我不嬲覺得嗰度係深水埗

其實有個深水埗政府合署起元州街

點樣可以壓到aa佣金？

幾時傾最好？

所以唔好比發展商誤導
佢地話係咩區未必同一般人理解一樣

市價比一半

簽完臨約仲有無得傾？ 點樣先可以傾到

10m 大把選擇 好夠多地區依家3房都買到

簽完無得傾架啦，幾多就幾多

想問下買二手樓係咪都可以叫AA回佣嫁？

月入唔過十幻嘅我都係出返去先

月入唔夠十幻唔敢出聲

唔明，買短咪遮唔晒lo？咁實係預長少少ga

覺得騙徒手法層出不窮

,,[▌”°年過30碎月入唔夠10幻收皮區/|\<
畢過可以一次扯兩包煙>///<

罰抄一百次

壞過凱婷

好經典

力過佢2000℅≧ω≦

我衣加手上有條ĴerĴer ＞/////<

剛剛google 先知咩叫"壞過凱婷”,
之前未聽過。

巴打可能比較後生 當年凱婷好hit

自從有emoji後好少見人用顏文字

未聽過 x 2，我認老坑至啱

其實我都唔知
啱啱先google search

未聽過 x 3....太老坑...

00後常用「網絡潮語」！壞過凱婷、帽事嘅、最後的童話、見字飲水你都懂嗎？
《—-全部都唔識

最後的童話、見字飲水依啲我都唔識

壞過凱婷當年高登都好多人講

“帽事嘅”就識，其餘都唔識， 一陣又google 下先。

開定下一個 post 先

【於某一剎那說失意 每日如是】低調置業討論區(331)

經濟獨立嘅重要原因

大P自爆

Where

又係瘋狂推 post 既時間

黑廁開廚除咗方便佈局 同埋慳建築成本外，某程度上而家避免巨型屏風樓排列，有 Building Separation 要求，座樓唔可以太闊，發展商同時又唔想單位互望，最方便咪開最少嘅窗位

所以我自己認為個根源係唔敢開發既土地量太多, 開發先後次序既考慮因素受太多現時政策同埋局勢所限, 再加上人口增加.
所以唯有係僅餘可以做既事情落手希望落成多D單位.
我覺得呢個改動上出發點係好 (放寬限制務求增加落成單位量), 但同時間就出現左黑廁開廚呢類通用較低成本設計

每月供款創新低

感謝

鋁天花係焗漆wor, 人手油/噴唔靚
直接換左佢簡單同平D,
旺角道同 "石本" 蘭街交界有間有, 比呎吋佢開料就得

四條邊都換就大工程wor,
一係油磁漆,
一係比幾千蚊街師傅成個假天花換算啦

女皇啱啱收到張供款單，下期係一萬有找
之前封頂位係 $11k 多少少

話時話，今日病貓再 gogogo down 到 0.18%

香港置業西九龍宇晴軒分行市務經理 (銷售)郭德文表示，剛促成的單位為宇晴軒1座低層B室，向正南望內園景，3房間隔，實用面積約554平方呎。單位以998萬元連租約放盤2個月後獲外區客接洽，議價後減價65.2萬元，以約932.8萬元成交，實用呎價約16,838元。據了解，買家為分支客，心儀單位質素佳，在無睇樓情況下拍板入市。資料顯示，原業主於2009年12月以約399萬元購入單位，是次轉售帳面賺約533.8萬元，物業升值約134%

抵喎

某方面放寬但另外又有收緊，例如 高度 樓距 車位數量 窗台 等發水限制。出面睇啲樓好似仲無咁密。好似南昌站上面記得最初計劃打橫一排十棟，再中間減一棟通風，而家匯璽高座分開幾組有七棟，中間有三個差唔多一座咁闊嘅空位。

內園景太密, 唔係幾識欣賞

推

佢呎價係低，包埋無樓睇 + 唔知幾低層數。

租唔租到 25k?
有既話算唔錯

Wiki 入面叫匯璽喺長沙灣，但係營盤街係長沙灣同深水埗分界，營盤喺匯璽中間穿過，咁計即係兩個地區各半

相信而家難啲

某月某日 Raidas